fg岩岩入左硅谷某上市公司做Engine 你問我答

利伸香港grad 非hku

都話矽谷咯冚家鏟！

柒完一次都唔夠
btw多謝你 繼續推

唔好講咁多，員工證加會員名

一個月幾錢？

人工待遇如何?

其實個陣叫我開價
我開70k/year
佢即刻請左
我諗應該可以高d

唔錯 又有10日有薪假期
美國係無規定要有有薪假期

利伸如果有就係bouns

70K USD?

70k 一年都做,點夠你撈

當然 70k 港幣一年會餓死

After tax 大約幾多

搵呢個數。Bay area 要瞓街

一睇就知你年薪兌返港紙過百萬

我仲未返夠一年 唔sure
但係平時payroll都係20%tax

我諗到袋55k左右

after tax 70k下話

就咁70k真係變咗港人之光

夠用?

還好既 稅屋大概800-1k
一年都係15k左右（預鬆）
都仲有40k食玩儲

唔錯啦
係咪唔打算返香港喇

Undergrad讀咩科？依家做邊範？

bay area嘅話intern計翻都過啦

日常有咩主要工作
點搵到呢份工
有咩令你決定放低香港遠赴美國

大家唔睇好既ee
都係做返ee semiconductor

最少抽埋green card
希望trumptrump唔好出招住

點解入到？Gpa幾多

請善用起底功能

咩u咩科

Good luck la

應該係Ust無死

如果你係讀cs又爆4 的確 cs既intern都有100k/year

但依加cs印度同美國已經包哂 好少見華人做software engineer

平時假膠下 係人都會啦

好開始。

學下野 識多D人 跳幾間公司 six figures無難度

仆中startup 上市或俾買就掂哂

70k 你點生活.... 有冇後悔冇叫高啲

Design pcb , logic , routing
仲有testing hardware debug 都有

上網申請 之後 phone in Skype in, 再on site in
Second up

Asia mit
ee

還好 都仲叫儲到下錢
我fg唔識價 見到平均62k
我就叫70 打算佢壓 點知佢壓都唔壓

讀cs果d早幾年出世就好 當年amazon網上有申請有手有腳就請

等有green card慢慢玩

加油,我都o係香港做緊一間矽谷startup

你張証邊到搵番嚟？
17年7月就畢業做左一年野
依家就fg 70kusd一年

你個收入拉高晒ee 收入個mean wor

信不信由你

共勉之

我都覺 香港都係推business行先
呢面係推cs ee

做耐d會應該會間中飛去做support 我都係ust ee

話說佢interview難唔難

呢d係咪基本野？我而家都讀緊ee, 但乜柒都唔識

Phone in self intro 再問下logic gate mosfet transistor 同diode 既應用同 material

Sky in 係比個case 你 做 之後整個ppt 係skype到present

On site 係比一堆schematic 同真既devices 你搵bugs

如果ust ee既同學記得比心機讀3400 in Patrick we trust

Semiconductor?

利伸A+

Fg 70k ok la
做兩年再跳

反而想知你住邊度800-1000租咁平？

我租緊二千幾

家人英文都唔識
細老妹大學都未入
靠自己關門閉關

Asia mit同boston果間mit分別係咩？

一間係mit
一間係稱自己係mit

扣埋tax 養埋車 真係冇咩入袋
加州特別高
住邊區？

扣稅20%咁少？我做銀行50k 未計加佣都扣25-30%

咁asia mit係邊

合租
有房 但living dinning bath room share

覺得年尾補稅補到仆街

屌 買架10年corolla 渣我

東灣 每日塞1hr

我都係唔識依堆,冇讀analog circuit反而有讀3500,依家做緊digital circuit design

比著我in就乜都唔識,冇讀3400,淨讀3500,仲要讀到1 pat屎得a-

勁抽，civil狗只可以繼續係香港為地產霸權為虎作倀

點解唔直接開100k 再降到80 70

ee
係外國的確好神
巴打好屈機

fg真係on9
下次轉工識玩

點睇d公司開始（想）走？

加油

撒資香港？唔明
不過最少硅谷keep住發展高科技

我覺得你開太低

想離開Silicon Valley
Peter 哥咁講

我覺得唔係呢幾年既事
依加最hit係 ML同AI
d技術仲係silicon

除咗公司而家有好多人都想走
稅高屋貴又成日塞車又多homeless
遲啲google 新campus 喺San Jose downtown 開埋可能仲慘

聽講街邊好多屎 係咪真

你望吓glassdoor對比吓
我自己就CS都唔太熟EE, 剩係知兩邊都請唔到人

生活同埋工作上英文有無溝通障礙

呢個真 d樓價 交通真係cls

睇左 Glassdoor 0-2 years experience
62k 我先開70

我都係cs就好

樓主英文咩程度

自己唔係native speaker
一開始覺得佢地講野好快
但聽聽下其實唔難明 因為d vocab黎黎去去都係個d

我口講都唔native fluent 但正常唔會甩甩咳咳 grammar nobody cares

你對比公司定同行先
印象中冇咁低

4年前 Dse 4 ielts 7

諗住會係美國過世 定係有其他計劃

咁我自己又唔見到街邊好多屎
只係真係比其他城市多homeless
Downtown 最多所以好少去
其實多homeless 真係唔出奇
呢邊啲生活費好貴
如果唔係做IT或者係專業人士
生活真係會好慘除非一早買咗屋
近幾年啲樓價每年10-20%咁升
屋租又加得好快
身邊識唔少有人都諗緊走

但如果係呢邊搵到錢係幾爽
天氣好基本上日日都晴天，又多嘢食又多野玩

對比成個California, 我諗silicon average 會高d

用左幾耐時間適應？住既環境 身邊既人 文化 全部都唔同哂

樓主background係點？
有冇intern? Fg就入左去？
Background重唔重要？

屌左鬼妹未

腳車姐 有時間咪食個飯囉

大學做過半年intern
無exchange
fg就咁apply
其實成績唔緊要
但你要知佢d component做緊乜有咩用
所以我覺得都係比心機上堂

同問
小弟都係fg, 同係搵緊se
睇你果啲interview process又sky in又project case
聽落去好難

其實到依加都好唔慣
日日都係返工放工
又同香港有時差 無朋友
不過呢面weekend好爽 訓到中午先出去行下公園咪的下單車已經好正 無咩污染又無高樓大廈

傻仔 美國細洲低少少人工既civil都叫緊60
你係CA 叫70？佢好難唔請你

讀mech點樣去外國發展

有無俾 google 部門主任 #MeToo

又要細個死老豆老母，孤兒院大先叫靠自己

查下其他人搵幾多
準過glassdoor

見到咁多巴打都咁勁
介唔介意比啲建議小弟
fg 冇相關intern經驗 bay呢邊connection唔多 家下apply左差唔多100間 有大有細公司 都係se new grad/intern咁 暫時都係得4間比coding challenge我(phone in都未到)
咁樣算唔算正常?
仲有想請教下phone in同in site多數會係點既流程
唔該晒大佬們

漏左
我係 math&cs undergrad

渣咩車

你地之前係咪係德州住

100k又太唔現實
現實係唔公平 hw始終都冇sw咁好開價
不過你70k又慘左d 70k呢個係早兩年其他垃圾州fg做hw價
你扣得20%嘅話 第一年最好儲返多少錢 到3 4月報稅我驚你要補好多
有冇其他benefit cover返?

應該冇55k
2018 減左稅應該51k左右 未計退休金contribution 同埋你其他deductible.
btw 70k bay area生存就得 成家立室就難左d同埋70k engine真係做爛市

老實講 唔算
應該係你resume對佢地黎講好唔吸引 建議係個度入手

其實我resume已經比industry入面既人改過
我都淨係可以list到2個大啲既coursework project同1個hackathon project
其他我係list以前既intern(唔關se事)同 relevant既courses
因為我聽講好多大公司如果冇referral既話都好難有interview
但我又冇咁多connection

music巴打

Civil 最疊馬

其實ee fg上網睇都係大概60-80k

如果你話70k做爛software我都覺得make sense
不過呢到個個年薪一百萬無得講

單人studio都2k起跳
住bay area真係好撚on9

唔好有個mindset係要有connection先可以搵到
當然你有嘅話會易好多 但我相信特別係大公司
唔識人入去嘅比例比識嘅多

發覺唔夠野就咩都塞入去啦 re唔relevant睇你點兜嘅
就算完全唔關事都可以show到leadership唔一定係technical嘅野

樓主我又想join

而家喺Seattle 讀緊undergrad engine，有咩要注意

努力做多2,3 年儲經驗之後轉公司啦

樓主你究竟係男定女?

70k咁少 CS平均都110k啦

有無去你大學個career fair？我去完Microsoft, Oracle, Amazon 都俾interview我

senior果年去過
但排勁耐 先apply得果幾個
仲要冇interview
所以之後都冇去了

其實大公司先易攞interview 因為佢地資源多in多啲人都無所謂。big4全部有俾interview我，反而無咩startups俾. 不過big4 嗰啲interview真係難好多

你個Ac幾多人共用？

開咁低既 中國人公司？

多謝巴打指教
我平時都係用glassdoor為主
Outco好似幾唔錯 見啲review都好positive (不過唔確定有冇水份)
至於project果到 我家下online take緊udacity既machine learning nanocourse
你覺得入面既final project (有starter code)有冇用? 定係我應該搵啲pet project自己做?
多謝巴打咁認真答我

難分真與假

asia mit 入到
仲要second up

硅谷生活費唔係好高咩
咁少

矽谷而家個就業市場好hot。如果想喺呢邊搵工或者轉工今年應該係非常好嘅時機。

你真係唔識架喎

巴打點樣可以係香港讀書又直接黎美國做野
以我所知 好似一係就有綠卡一係就係依邊讀書搞OPT
巴打係香港直接報美國工？ 佢on-site interview 係咪包埋你機票食宿費用？
我都係bay area做緊野 用緊OPT 純粹好奇巴打點係香港畢業直接黎美國做野

Lm

等乞食

70k真係叫得有點少
我朋友未grad summer intern 都9k一個月

原來係EMS....狗都唔屌

利申: 做過Flex記，J記，之後跳去做brand，做上家一個engine玩死你

我都覺得自己好廢
只係想share下點樣係香港Engine仔唔係讀civil 唔係讀cs 讀最唔睇好既細電ee都可以有出路
我知70k係唔多但相比香港做ee叫好
個個拎最高既cs 100k 黎比 咁我都無野好講 大家都唔同area
咩70k係人都請 自己fg仲要oversea有呢個價我都幾滿意 同埋 我諗對係香港做左一兩年ee既人黎講可能60k都已經狗衝

70k訓街？睇你點洗姐 你硅谷做唔一定要硅谷住 我就係例子 同埋自己煮囉 呢到買肉平過買菜

FG 抽F1B 抽到?

同埋cs真係爭唔贏d大陸人同印度老
佢地癲架 信不信由你
ee 同cs/civil比
就好似busi school拎gbm 同gbus 比較

Silicon valley 70k 佢緊係請

利申： sd撚 designer都係70k

你嚴重under paid

想問問樓主 香港商科u grad
有無咩科master 黎讀一年 可以做intern 慢慢做上去
利申 無電腦底

其實人工average 嘅野, 睇一睇glassdoor/ 就知
比較好奇呢D老牌電子公司福利如何.

自己煮係啱

一包Trader Joe's意粉99仙，夠一個人四餐或者兩個人兩餐

Costco 7蚊幾4樽白汁，一包意粉用一樽

Costoc一大舊嗰啲火腿12蚊有3,4磅，每次煮少少

其實食得ok係可以好平

btw, 今朝鬧錯你，我唔啱。Sorry.

咩網搵呢d工

lm

我都係hk 既ee 不過唔係ust

讀左兩科semiconductor, op amp design, power converter ic, power e, cmos digital ic design.
想過黎美加讀Ee master 搵番semicon既工

其實個競爭會唔會好大

咁少，點夠食飯住屋？

樓主答下

點入行
點見工

巴打係咪睇唔到 冇覆

咁撚cheap
公價FG都100k USD per year啦

係得大陸閪先會叫硅谷

利申：做過

諗起台灣一個Youtuber 都係係硅谷做野 但好耐無更新

起底，個改變幾大

大家又唔使講到咁
70K Fg 算不過不失
佢而家先啱啱大學畢業大把世界啦